Kolmandaks sai ette wöetud jälle möisa pollitsei kaebtus, mis 21sel Now. 1877a. No 18 al Mis teise korra polele jänud, selleläbbi, et keik need raiujad ei olnud kohto ees.
Tänna keik need mehhed ollid ees, ja tunnistasid raiunud ollewad, agga mitte koeruse egga ahnuse pärrast, waid se pärrast et need häddaste pöllo töö riistade teggemisse ja parrandamisseks tarwis läinud.
Kohto otsus: Kohhos möistab möned süüst lahti, sest kegi ei wõi muido maja ja kohta piddada, kui mitte kahte ehk kolme 4, 5 ja 6 tollist puud ei wõi raiuda. Peawad agga eespool kui weel raiuda tahhawad, möisa pollitsei kääst lubba küssima. Agga kaks meest, kes wägga paljo on raiunud peawad trahwitud samaJürri Mardi Hans Jur			16 kaske		Kärssama Jürri Mick			16 kaske		Kärssama Jürri Mick			3 tamme, 6 toll		Hans Jur peab maksma 1 Rubla			täidetud		Jürri Mick peab maksma 2 Rubla			täidetud		
